\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 3
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
\begin{exercice}[Source=DNB, Trajet={2,3}]
La relation entre la longueur $c$ du côté d'un carré et la
longueur $d$ de sa diagonale est donnée par la formule : $d=c\sqrt{2}$
\begin{enumerate}
    \item La longueur du côté d'un carré est $\sqrt{8}+\sqrt{2}$.
    \begin{enumerate}
        \item Montrer que la longueur de sa diagonale est un
        nombre entier.
        \item Montrer que l'aire de ce carré est un nombre
        entier.
    \end{enumerate}
    \item La longueur de la diagonale d'un carré est
    $\sqrt{40}$.\\
    Calculer la longueur de son côté et exprimer cette longueur
    sous la forme $a\sqrt{5}$ où $a$ est un entier naturel.
\end{enumerate}
\end{exercice}



\begin{Solution}
La relation entre la longueur $c$ du côté d'un carré et la
longueur $d$ de sa diagonale est donnée par la formule :
\begin{center}
$d=c\sqrt{2}$
\end{center}
\begin{enumerate}
    \item La longueur du côté d'un carré est $\sqrt{8}+\sqrt{2}$.
    \begin{enumerate}
        \item Diagonale $=6$
        \item  Aire $=18$
    \end{enumerate}
    \item Longueur $=2\sqrt{5}$
\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
